Astus kohtu ette Allo mees Jaan Puk ja kaewab, et tema tulnud linnast ja aeanud oma hobuse Trelli kõrtso ukse ette ja kui tema jälle tahtnud ära minna, palunud ta teisa mehi ja ütelnud: Olge head mehed tehke ruumi, ma tahan minna. Seal ütlenud Sutlepast Ans Kuljus: kas sul ka hobune ja hakkand tema karwo kinni ja kiskund teda. Ta palunud: kulla mees lase mind lahti, ma pole kedagid kurja teind. Siis lasknud ta teda lahti ja ta hakkand minema. Aga Hans Kuljus tulnd jälle ja kiskund teda ja nõnda wiisi 3 korda. Seda näinud Adila talitaja pealt ja ütlend: Teie sõgedad, teie tahte seda meest ära tappa.
Adila tallitaja sai sisse kutsutud ja temale se kaebtus ette luetud, tema tunistas seda kõik tõe olewad, nii kui see mees kaewas.
Hans Kuljus sai kohtu ette kutsutud: tema ei wõinud seda sallata ja ütles tüli sest tulnud olewad, et Allo mees on teda Tamme mäe kõrtso ees kindaga teretanud.
Kohus mõistis: Et oled purjus peaga ilma asjata wana meest peksnud, maksad J. Pukile 1 rupla 50 kop. ja 1 rupla 50 kop. walla laekasse trahwi.
